\textbf{Основные задачи}, поставленные и решенные в ходе диссертационного исследования:
\begin{itemize}
  \item Исследовать существующие подходы по формированию индивидуальных образовательных траекторий.
  \item Изучить существующие модели и алгоритмы машинного обучения, применяемые в интеллектуальных образовательных экосистемах.
  \item Разработать новую модель интеллектуальной образовательной экосистемы, адаптированную к изменениям запросов рынка труда.
  \item Оценить эффективность различных моделей машинного обучения, применяемых в данной модели.
  \item Оценить эффективность и точность работы новой модели, а также влияние новой модели на качество обучения студентов.
  \item Сформировать рекомендации по дальнейшему улучшению интеллектуальных образовательных экосистем.
\end{itemize}